<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://sarumi117720.github.io/The-wanderer/</id>
    <title>The Wanderer</title>
    <updated>2022-01-23T04:18:14.689Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://sarumi117720.github.io/The-wanderer/"/>
    <link rel="self" href="https://sarumi117720.github.io/The-wanderer/atom.xml"/>
    <subtitle>如果Lofter挂了的话，暂时在这里避难。有新平台的话会搬家。</subtitle>
    <logo>https://sarumi117720.github.io/The-wanderer/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://sarumi117720.github.io/The-wanderer/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, The Wanderer</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[八田美咲的消失]]></title>
        <id>https://sarumi117720.github.io/The-wanderer/post/ba-tian-mei-xiao-de-xiao-shi/</id>
        <link href="https://sarumi117720.github.io/The-wanderer/post/ba-tian-mei-xiao-de-xiao-shi/">
        </link>
        <updated>2022-01-22T14:39:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>世界线变动，类似凉宫春日的消失。<br>
不知道算不算答梗，但确实用到了点单的初遇梗。</p>
<!-- more -->
<p>伏见不耐烦地按掉响个不停的终端，伸手摸索到了眼镜戴上，阴郁地坐了起来。</p>
<p>——不对劲。他眯起了眼睛。</p>
<p>终端和自己的有微妙的不同。上铺不见了？房间变大了，甚至自带卫生间。皱着眉起身打量起这个可疑的房间，在衣架上看到了明显不属于自己的军装制服。<br>
唯一让他感到熟悉的是只放了台电脑和零散文件的书桌。他坐到桌前，意外地看到了一叠名片——</p>
<p>伏见猿比古 青组 陆军上校</p>
<p>脑海中飘过无数的可能，又被一一排除。这不可能是恶作剧。身处异能者的世界，对付过各种奇奇怪怪五花八门的异能，此时却真正感到了棘手。</p>
<p>如果没有猜错，这是另一个平行世界里伏见猿比古的房间，他跟他在某种异能的作用下，被交换了。</p>
<p>交换的只有他一个人，还是有其他受害者？脑海中不自觉地浮现出某个笨蛋发现自己处在另一个世界后懵懵的脸。<br>
如果是这样，也没有什么不好——不如说再好不过。只要跟他一起，哪个世界都无所谓了，就这样留在这个世界，除了彼此外再没有第三人知道他们的秘密。<br>
不如说，求之不得。</p>
<p>他笑出了声。</p>
<p>指纹成功解锁了终端，他笑不出来了。</p>
<p>没有中学时亲手做的app，没有毫无意义、琐碎的对话，没有私密的文件夹，</p>
<p>不管八田有没有跟他一起受到世界线变动的影响，这个世界的伏见猿比古，和八田美咲，似乎是陌生人。</p>
<p>这个世界的伏见猿比古，和他是两个人。他清楚地明白这一点，却没法不因为这个事实而心里添堵。不同的世界线里，伏见猿比古可以跟八田美咲吵架、亲吻，但绝不能是陌生人。</p>
<p>没有八田美咲的世界，他的存在又有什么意义呢。</p>
<p>除了指纹，电脑还有一道需要手动输入的密码。下意识地输入了misaki720166.9。<br>
“密码错误。”</p>
<p>咬着牙敲击键盘，终于破解了一组斐波那契数列，看起来跟这个世界的自己一样了无生机的密码里没有任何他能想到的信息。毕竟常人能拿来做密码的东西，他都没有。</p>
<p>姓氏是那个令人生厌的男人给的。名字也是，生日也是，都跟那个空洞可憎的家脱不了关系。把这种东西设成密码，一遍遍输入的话，实在是令人作呕。</p>
<p>只有那个人有关的一切，能让他放缓嘴角的弧度，手指在键盘上飞舞着弹奏出烂熟于心的数字。</p>
<p>抱着最后一丝仅存的侥幸，他试着在电脑里搜索相关的讯息。<br>
没有搜索结果。<br>
拳头重重地砸上桌子，他自暴自弃地仰倒在椅背上，被前所未有的无力感包围。</p>
<p>“伏见先生？”敲门声把他从浓重的无力感中唤醒。“淡岛少将派我来传话，十分钟后召开紧急会议。”</p>
<p>“知道了。”他起身抓过衣架上的军装套上，皱着眉戴上了肩章。在搞清楚到底是怎么回事之前，还是先隐藏自己的身份吧。</p>
<p>跟着看起来是这个世界的道明寺、秋山、日高的一行人走到会议室，长桌的尽头，穿着同样军装的宗像礼司和淡岛世理分别佩戴了中将和少将肩章。人陆陆续续到齐了，他认出了大多数人——看起来都是青组特务队的面孔。宗像礼司轻轻叩了叩桌子。<br>
“就在刚才，国常路将军任命了周防尊为新一任赤组将军。”</p>
<p>他难以置信地睁大了眼睛。</p>
<p>“想必诸位也多少有所耳闻。周防尊在京都军校就读的时候就有极高的声望，毕业后甚至带着一群当年的追随者，在京都建立了可以说是黑道的组织，吠舞罗。”</p>
<p>“国常路将军怎么会任命这种人？！”道明寺愤愤地握紧了拳头。</p>
<p>“最近京都形势并不乐观，我想国常路将军也有他的考虑。下周的联军会议上，新任赤组军官都会出席。希望你们先做好准备。淡岛少将，麻烦你了。”宗像礼司站了起来，拍了拍淡岛的肩，转身离开。</p>
<p>“现在分发的是赤组高层的基本资料，半小时后统一销毁。”淡岛世理把一叠文件夹分给每个人，一脸教导主任的表情。</p>
<p>拿到文件夹的时候，他几乎是迫不及待地撕开了封口，翻到了他需要的那一页。</p>
<p>“八田美咲，赤组，陆军上校。京都军校毕业生。吠舞罗突击小队队长，绰号“八田鸦”，擅长近身战。”短短一行字旁配了张清晰度很低的照片，稚气未脱的小混混笑得很开心。</p>
<p>他始终抱有一丝侥幸——如果美咲也和这个世界的美咲对调了呢。</p>
<p>淡岛世理从逐一回收了资料，轮到他的时候，她停了下来。</p>
<p>“伏见上校，有一项任务需要你去完成。”</p>
<p>独自走在京都的路上，秋风吹起大衣的衣角，戴着皮质手套的手拎着公文包，不需要额外的伪装，他看起来只是个精英上班族。</p>
<p>淡岛世理交给他的任务很简单，把前任赤组将军交由青组保存的某份文件交还给周防尊。</p>
<p>来之前他干了一些事情。利用自己的权限接入了军队内网，调出了这个世界里他和八田的档案。</p>
<p>八田七岁的时候因为母亲改嫁，搬去了京都，随后进入京都军校，毕业后加入吠舞罗，很快因为不要命的冲锋和过人的近身战而闻名。</p>
<p>而他的家庭还是一样糟糕，高中时入侵政府网站被军队注意到，转入东京军校，毕业后一直在青组供职。</p>
<p>两条本应相交的命运线在七岁那年岔开，前方是会交汇还是会平行，结果依然未知。</p>
<p>停在跟记忆里那间酒吧一模一样的门前，他不疾不徐地扣响了门。</p>
<p>“来了来了！” 熟悉的声音让他心脏狂跳，渐近的脚步声跟记忆里的完全重叠，如果——<br>
“你是？”困惑的表情浇灭了他心里最后那一点希望。</p>
<p>不是他的美咲。</p>
<p>“小八田，看起来是使者到了。”戴着茶色墨镜的人把八田拽开，闪身给他让出位置，袖珍手枪悄无声息地滑入袖中。</p>
<p>随后的一个小时他像行尸走肉一样，完成了交接手续。进门之后八田就被草薙打发走了，看起来这个世界的美咲也是个不懂情报的笨蛋。</p>
<p>“抱歉啊。尊他不太喜欢干这种事情，东西交给我就好。”</p>
<p>回程的路上他望向窗外再熟悉不过的景色，绝望的像最后一片顽固地坚持到深秋的叶子。<br>
得回去。回到美咲的身边。哪怕是被他揍也好，只要在他的身边。</p>
<p>这个世界的构成和他所熟知的那个极其相似。年事已高的国常路大觉领导着七支军队，暗中维持着这个国家的正常运转。上一任赤组将军三年前过世后，赤组将军的位置就一直空缺，直到上个月无色将军三轮一言去世，原本就千疮百孔的七国联军更加动荡。在这个多事之秋，对新赤组将军的任命似乎暗示了年迈的国常路将军的力不从心。</p>
<p>可疑的是，白银将军的位置已经空缺了50年。据说从国常路将军就任联军首领开始，这个位置就一直空缺。没有人知道，白银组到底有哪些人，在干些什么。</p>
<p>如果集中精神，尽管十分微弱，还可以使用青组的力量。那么，在这个世界，或许石板同样存在。</p>
<p>他嗅到了突破口，开始着手搜索这个世界里，起源之王阿道夫·K·威兹曼的下落。</p>
<p>搜索远比他想象的简单。很快，他就找到了蛛丝马迹。这座城市里流传已久的都市传说，巨大的银白色飞船会在静谧的夜里悠悠地飞过城市上空，传闻那里是天才科学家威兹曼的隐居之地。他曾经跟黄金将军是挚友，因此能在这个被军队掌控的国家里享有这片自由的天空。</p>
<p>解析飞船的轨迹并不难，他很快推算出明天晚上飞船会经过镇目町。</p>
<p>习惯用概率来评估一切事情，对毫无希望的小概率事件一向嗤之以鼻，但只要和跟八田有关的话，再小的概率，他也想试一试。</p>
<p>时隔多年，他独自站在镇目町最高的大楼楼顶，等着那艘据说能通往新世界的飞船。夜风很冷，让他想起从前跟他一起追逐飞船的那个人的体温。</p>
<p>银白色的庞然大物划开了静谧的夜幕，缓缓驶来。他用尽全力，点燃了青色的火焰作为信号灯。</p>
<p>飞船真的停下来了。庞然巨物悬停在他的上方，有着一头银色长发的人从舱口探出脑袋来，笑容温和。<br>
“我还以为是想来找我实现愿望的孩子，怎么看起来倒像是来暗杀我的。”他自顾自地笑着，把手中的软梯扔给他。</p>
<p>“有什么需要我帮忙的，上来说吧。”</p>
<p>他坐在称得上舒适的沙发上，干巴巴地讲述了自己来访的原因——省略掉了有关八田的部分。</p>
<p>在他不算冗长的叙述过程中，眼前的人始终带着礼貌的笑容，穿着长靴的脚轻轻地点着脚下的全透明的石英地板。他的目光不自觉地移到脚下的地板里封存的，一整块巨大的，有着各种反复花纹的圆形石板。</p>
<p>“我的话说完了。如您所见，我想纠正变动的世界线，回到原来的世界。”他结束了不带感情色彩、堪称枯燥的叙述，移回了视线，尽可能地维持礼貌的语气。</p>
<p>“另一个世界的我，选择了这样的路吗。”威兹曼喃喃着，握着高脚杯站了起来，凝视脚下一切的源头。</p>
<p>“没错，上个世纪我发现了石板的秘密，并且告诉了中尉。姐姐去世之后，我也确实被石板选中了。”<br>
“不过，我放弃了成为王。现在的我确实不老不死，但我只不过是石板的附属品，或者说，我成为了石板的锁。”</p>
<p>“被压制的石板力量有限，但对调不同世界的某个人，也不是完全不可能。”他坐回了沙发上，陷入了沉思。</p>
<p>良久，他再次起身。</p>
<p>“像你说的那样，这两个世界其实有很多共同点，因此对调才有可能发生。同样，藉由两个世界的共同点产生的通道，石板也能把你送回原来的世界。风险不能说大，也不能说没有，你愿意尝试吗。”</p>
<p>他毫不迟疑地点了点头。</p>
<p>“站到石板的中央，我会试着为你连接。”</p>
<p>脚踏上圆心的一瞬，暴涨的亮光包围了他，他被猛地卷进未知的旋涡里，看着周围的一片混沌逐渐重组，形成他熟悉的模样。<br>
这是他幼年时的镇目町。他正站在公交里，没有人注意到他，或者说，没有人看得到他。</p>
<p>“你在干什么蠢事！”被劫匪一把拎起来的小男孩穿着一尘不染的白衬衫和背带裤，手里拿着游戏机掉落在座位上，和略显寒酸的公交车相比格格不入。</p>
<p>那是幼年的自己。</p>
<p>刚开始模糊的童年记忆里搜寻这个场景，另一个有着一头凌乱短发的一头撞上了劫匪的腹部。<br>
“这个混蛋！”听得出来，他很努力地想让稚气未脱的声音显得凶狠一点，然后张开双臂，护在了幼年的自己身前。</p>
<p>“美咲！”劫匪拎起幼年的八田的时候，他忘了自己不属于这个世界。焦急的手径直穿过了劫匪的胳膊，八田依然被蒙面人提在半空中。<br>
“美咲！”<br>
有什么东西被扔到了劫匪脸上，一阵噼里啪啦，看起来战斗力连个小Boss都算不上的劫匪颓然倒在了地上。幼年的自己面无表情地握着另一挂鞭炮，甚至没有看终于摆脱了劫匪控制的八田一眼。</p>
<p>公交停了。他看着两个小男孩走上了相反的路，想说什么，却发不出声音。</p>
<p>他心里五味陈杂，痛恨没有回头看一眼就走了的自己——如果从七岁那年就握住美咲的手，命运又会发生怎样的变化呢？</p>
<p>或许在某个世界，七岁的伏见猿比古就已经握住了八田美咲的手。</p>
<p>他颤抖着掏出口袋里的终端，拍下了两张稚嫩的脸。</p>
<p>“该回去了。”白银之王飘忽的声音不知道从何处传来，他用尽全力把终端掷了出去，随后再次陷入了光的旋涡。</p>
<p>清楚地知道在世界的运转前一张照片的力量有多么的微不足道。但哪怕会被立刻删除，他也想告诉这个世界的伏见猿比古——<br>
你生命里最初的善意，来自一个陌生人，一个无可救药的鲁莽笨蛋。</p>
<p>两条曾经短暂地相交，又立刻岔开的命运线，在未来或许会再次相交，纠缠不清，也说不定。</p>
<p>一阵天旋地转，他喘着气，跌坐在青云寮会客室宽大的沙发上，对面的人愣住了。</p>
<p>“猿比古？”他带着难以置信的神情打量他，不等他开口就猛地扑了过来。<br>
“猿比古？是你对吧！”他不管不顾地跨坐在他身上，紧紧地，紧紧地搂住了他，。</p>
<p>“嗯。”他反抱住热乎乎的小身体，一遍遍地抚摸轻颤的后背。<br>
“别哭。我回来了。”</p>
<p>“上你的班去！”<br>
八田美咲第无数次忍无可忍地把他要不到告别吻就赖在家门口不走的新同居人兼旧同居人轰出了家门。今天是下午班，他还有三个小时的时间可以打扫屋子。</p>
<p>拎着拖把气鼓鼓地走进某人的书房，一张静静躺在地面上的照片引起了他的注意。<br>
他矮身捡起了他，照片上是两个不过六七岁的小男孩。穿着背心，一头乱七八糟的短毛，脸上挂着汗，鼻子上还贴着创可贴，不用想就知道是自己……<br>
另一个带着黑框眼镜，抓着游戏机的苍白家伙是……<br>
猿，猿比古？？</p>
<p>他差点跳了起来，难以置信地细细打量起照片上的人来。<br>
略显稚嫩的脸庞和不耐烦的神情如出一辙，不管什么时候，这个人他不可能认错。</p>
<p>他想起来小时候在公交上和不认识的小孩联手胖揍劫匪的事情——被他自己当成英勇事迹炫耀了很久。</p>
<p>脸没来由的红了。</p>
<p>“什么嘛。还不赖。”</p>
<p>The other world<br>
“说了多少次了，不管你认识的那个是谁，叫什么，都跟我没有关系。”</p>
<p>一觉醒来发现自己来到全然陌生的世界，宿舍破破烂烂连个独立卫生间都没有，让他想在军校的时候糟糕的住宿条件。但比起被咆哮的小混混抓着领子持续吼上几小时“你把猿比古弄哪儿去了”类似的话，这些都不算什么新体验。</p>
<p>似乎是世界线发生了变动，他和这个世界的伏见猿比古交换了。罢了，反正不管哪个世界都是一样的无聊，没有什么好挂念的。烦人的上司和无能的下属跟自己的世界没什么不同。从宿舍，终端，电脑来看，这个世界的伏见猿比古跟自己也没有太大不同。聪明，但是孤僻，生活黑白颠倒。唯一的区别是眼前这个对着自己大吵大闹的人。</p>
<p>这个世界的伏见猿比古设置的紧急联系人。</p>
<p>终端的隐藏文件夹，电脑的密码，都跟这个人有关。</p>
<p>他没有兴趣去窥探别人的隐私，也懒得去翻占了终端很大一部分容量的，各式各样的照片。只是对另一个自己居然有如此重视的人颇感意外。Misaki7201669，大概是这个叫八田美咲的家伙的生日和身高？</p>
<p>“喂，身高只有166.9的家伙，吵死人了。”<br>
他不明白为什么这句话让对方突然停止了嘴里的骂骂咧咧，怔忪地望着他。<br>
啧，真是烦透了。</p>
<p>然后光明的旋涡席卷了他，把他带回了原来的世界。</p>
<p>他掉在了陌生的纯白沙发上。<br>
“喏，你的。”把终端递给他的男子有一头银色的长发，五官带着典型的欧洲特征。“他很拼哦，为了回到原来的世界。大概是有很重要的人在等他吧。”狡黠的笑容从高贵的面庞上一闪而过，“伏见上校，五分钟后降落在国常路将军的府邸。青组那边我们会帮你解释。”</p>
<p>看起来是另一个自己纠正了世界线的变动，他懒得搭话，打开了终端。</p>
<p>手机里多了张照片。</p>
<p>一个小男孩显然是自己，另一个是谁？</p>
<p>脑海里关于七岁那年稀薄的记忆，似乎是有这么件事情，在公交上被歹徒挟持，有个陌生小孩不要命地救了他，然后他点燃了爆竹，击退了歹徒。只是事后完全不记得对方的脸。</p>
<p>橘色的短毛支棱着，金棕色的眼睛很大，上挑的眼角乍看起来有点凶，像是被惹生气的幼狮。<br>
这张脸和几分钟前挥着拳头对他吼的脸完全重叠了起来。</p>
<p>“啧。”手指移到“删除”的上方，另一个自己可真是有够多管闲事的。他的命运不需要任何人的干预。</p>
<p>苍白的指尖犹豫了许久，终究没有按下去。</p>
<p>不知道黄金将军用了什么办法，整个青组都对他身上发生的这场小小的变动缄口不提。他结果淡岛少将递给他的关于赤组最近人员变动的文件夹——据说那个自己已经去过一次赤组在京都的基地了。</p>
<p>随手翻了几页，一张笑得过于灿烂的脸又充满了他的视野。</p>
<p>啧，又来了。从世界线变动开始，这张脸就反反复复地出现。</p>
<p>“三天后召开的联军会议，你会见到赤组新任的所有军官。”淡岛世理轻描淡写地说着，从他手中拿回了文件。</p>
<p>“真是无聊。”他耸了耸肩，转身走回自己的房间。</p>
<p>会议如期召开。赤组那群新人跟传闻中的一样，看起来跟混混没有什么区别。酒会上，他一如既往地不耐烦地避开人群，呆在角落里，随便瞟了一眼，从赤组熙熙攘攘一大堆人里认出了发色扎眼的家伙。</p>
<p>莫名的燥热袭上他的喉咙，他鬼使神差地站了一来，解开了最上面一颗衬衫扣子。</p>
<p>“伏见猿比古。好久不见。”他向着那个笑得肆无忌惮的人，伸出了手。</p>
<p>Fin.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刺鸟]]></title>
        <id>https://sarumi117720.github.io/The-wanderer/post/ci-niao/</id>
        <link href="https://sarumi117720.github.io/The-wanderer/post/ci-niao/">
        </link>
        <updated>2022-01-22T14:37:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>讲一个伏见王子和他的小骑士的故事。一个混合了美女与野兽等诸多乱七八糟元素的狗血童话。语句混乱词不达意，虽然剧情烂俗但还是写哭了。<br>
Bgm是F.I.R.的刺鸟，暴露年龄（。</p>
<!-- more -->
<p>哪里都无法去往，但是只要你在身边，就是最强的。</p>
<p>“王子殿下病了？”古老的城堡里藤蔓蜿蜒，佣人们窃窃私语着。从两天前起，伏见王子的房间大门紧闭，再没有人见到过他。<br>
“听说是中了诅咒呢……”<br>
“今天八田也来了啊。上个月他不是跟伏见王子大吵了一架吗？”<br>
“是啊。听说两个人吵得天翻地覆，伏见王子把周防公爵给他烙上的吠舞罗的标记都烧毁了，后花园也被他俩毁了。之前他们不是关系很铁吗，怎么吵成这样？”<br>
“唉算了算了。这种事情不是我们这种小人物能想明白的。还是快把这片园子弄干净回家吃饭去吧。”</p>
<p>嘭嘭嘭的敲门声中，八田用已经嘶哑的嗓音喊，“猿比古！出来啊！你到底发什么疯！”</p>
<p>伏见没有说话。</p>
<p>他的四肢已经不再能称作手脚了。布满黑色的毛发的锋利爪子取代了它们。他知道要不了多久，自己就会彻底变成野兽。鼻梁上不再需要眼镜，不弯腰就无法通过房间的门。</p>
<p>两天前，那个他以为早就死了的人穿着黑魔法师的长袍，挥动起森冷的黑色手杖出现在他面前。他所自负的魔法在强到难以理喻的黑魔法前不堪一击，只能眼睁睁看着纯黑的咒印被烙在手臂上。钻心的痛苦从四肢蔓延，剧痛经过之处很快被野兽粗粝的毛皮覆盖。</p>
<p>歇斯底里的大笑回荡在他耳边。<br>
“猿比古，你知道什么是最绝望的吗？不是直接把你变成野兽，而是给你最不可能的希望。你的小骑士如果知道你喜欢的是他会怎么样？就算为了救你这个可怜虫施舍给你一个吻，又有什么用呢？咔哈哈哈哈！真想看看你那时候的表情啊我的废物儿子！”</p>
<p>他很快会完全变成野兽，被束缚在极北之地的结界里，作为玫瑰园的看守人。在这世上最后一朵火焰玫瑰的最后一片花瓣凋零之前，如果不能得到心爱之人发自内心的吻，他就会失去神志变成真正的野兽，永远被禁锢在玫瑰园里。</p>
<p>他知道火焰玫瑰是传说中的爱情之花，在恋人互通心意的一瞬会燃起不灭的火。那是黑魔法最忌惮却又无能为力的火，一切咒印都会被它焚烧殆尽。<br>
惨淡的笑容浮现在苍白的脸上。伏见嗤笑一声，多可笑啊，所谓的爱情之花被用来当做他生命的计时器。</p>
<p>伏见王子失踪了。没有人知道他去了哪里。国王陛下似乎并不是很在意——这个儿子虽然是她的第一位继承人，但既然丢了，也找过了，找不到也不是大问题，总归有别的人选。</p>
<p>没有人知道，在遥远的极北雪原，永不停息的暴风雪的中心有一座隐秘的城堡。纯黑的大理石砌成的城堡周围，奇迹般地生长了无数火红的玫瑰。华丽阴森的城堡里住着一位曾经的王子，他是玫瑰园现在的看守人。王子的样子已经不能称为人了。只剩下镶着金边的华贵礼服套在粗壮的野兽的躯干上，昭示着他曾经的尊贵身份。</p>
<p>在经历了无数次失败后，伏见终于放弃了解开这该死的魔法。他不知道伏见仁希用了什么黑魔法，现实是他无法变回人形，哪怕用变形术也不能短暂地恢复。强行离开也完全不可能——只要走出城堡外的玫瑰园，踏入雪原，这具躯体就会迅速衰弱。他甚至死不掉，在尝试离开雪原的途中，失去知觉的他被冻得晕了过去。再次醒来时，他已经躺在玫瑰园里了，仿佛一切尝试都只是不自量力的梦。</p>
<p>他没有被剥夺说话的能力，但张开嘴只会发出低沉嘶哑的声音，提醒他，你已经不再是人类了。让他在每次不自觉地叫出某个名字的时候，都要深深地厌恶自己。</p>
<p>城堡西北角有一座密室，作为计时器的火焰玫瑰就在那里。伏见越来越久地坐在那里发呆，一坐就是一下午。他就这么度过了三年，把那个名字深深地藏进了心底。</p>
<p>不知道八田现在在哪里，在做什么。伏见闭上眼睛，不知道是三年来第多少次地开始翻阅他们一起度过的时光。</p>
<p>十岁的时候伏见王子把他的母亲，或者说，尊敬的国王陛下，给他挑选骑士这件事当笑话，对母亲冷淡的命令嗤之以鼻。他把那个高声对他说“我是八田美咲！从今天起，我就是你的骑士了！”的小毛头用鬼故事吓哭了鼻子，砰地一声关在了房门外。十一岁的时候，他开始跟八田一起翘宫廷教师的课，溜出城堡，躺在护城河边的草坪上打盹，在街上买可丽饼吃。皇宫的守卫他们从来不放在眼里，长着小胡子的宫廷教师只有在被气得直吹胡子的时候才稍微有点有趣。当他们之间的称呼从“喂”“笨蛋”“混蛋”“臭屁鬼”变成“猿比古”和“美咲”的时候，伏见开始习惯帮八田擦去嘴角的食物碎屑。他终于意识到，这个比他矮一头的热血笨蛋已经成了他生活的一部分。</p>
<p>“猿比古好厉害”“我是你的骑士！我会保护你的！”“嘿嘿嘿接招！”“呜哇有有有鬼！”他的世界里漂浮着大片八田美咲点亮的星星，编织出一个又一个瑰丽的梦。</p>
<p>他们越来越频繁地一起骑着马——更多的时候是骑着同一匹马，闪电般地抓住巨大的石门开启的一瞬跳出城堡。十几岁的男孩正是天不怕地不怕的年纪，肆无忌惮地翘课，比剑，探险是他们的家常便饭。十五岁的时候，他们一个能轻松地用高级魔法击败王国里小有名气的魔法师，另一个已经是能挥舞宝剑，催动火焰魔法放倒卫队长的骑士。</p>
<p>如果一觉醒来，十五岁那年的一切都只是个梦就好了。</p>
<p>新任的骑士统领周防尊的火焰和传闻中一样强大，轻松地把又一次翘课出去玩的他们从残余的黑魔法势力中救下。八田用不加掩饰地崇拜目光看着那个和传闻一样强得离谱的男人。他听见那个熟悉的声音说，“尊哥！我要成为你手下最优秀的骑士！”<br>
然后八田回过头来，带着一脸蠢透了的傻笑。<br>
“猿比古，我会成为吠舞罗最好的将领，守护你的国家！”</p>
<p>被纹上吠舞罗的印记不到一年，他就当着八田的面烧毁了火焰纹身。对方气得揪住他的领子，他们在一起看过星星的后花园里久违地打了一架。双方都没有占到便宜，鼻青脸肿的两个人进入了冷战。</p>
<p>持续的一个月的冷战结束在他把自己关在房间里的那几天。八田每天都会来找他，哪怕到最后嗓子都嘶哑了。那时候，带着哭腔的怒吼几乎要击垮他的防线，每一个细胞都在咆哮，想见他，想见他，想见他！让他不禁自嘲，你想要的不是他的恨吗，还在意这些不彻底的东西干什么。</p>
<p>可世界上只有这么一个人会在意他的死活。</p>
<p>焦躁的情绪扼在心脏上，压得他喘不过气来。他看见八田傻乎乎地冲着吠舞罗的人笑，一口一个尊哥，尊哥，追在周防尊身后像小狗一样转来转去。伸手想去抓锁骨上的伤痕，才想起它早就被盖在皮毛下，再也没有重见天日的那一天。</p>
<p>城堡的晃动把他从幻想中摇醒，提醒他有人闯入了结界，在以惊人的速度逼近城堡。他啧了一声，皱起眉头，打算去看看是哪个不要命的人闯了进来。</p>
<p>伏见慢吞吞地穿好大衣，走到城堡门口。他在玫瑰园里漫无目的地走了几步，出乎意料地在花香中分辨出了熟悉的味道。伏见身形一僵，很快向气味的源头匆匆赶去。<br>
在玫瑰园和雪原交界的地方，大片玫瑰盛放如燃烧在冰原之上的火。熟悉的倔强身影浑身燃烧着赤色的火焰，一头栽倒在鲜红如染血的玫瑰丛中，在晕过去的前一秒还挣扎着抬头看他，燃火的眼神让他想起传说中的刺鸟，让那颗本以为早就死了的心重新跳动。<br>
伏见冲了过去，因为不知道该如何用野兽的利爪抱住他而无所适从。他颤抖着收回锋利的指甲，小心翼翼地把已经昏迷的八田揽进怀里。</p>
<p>八田浑身上下布满了大大小小的伤痕。好像稍微长高了一点，头发比三年前短了一些。光是想到自己一无所知的这三年时光，嫉妒的火就要把他焚烧殆尽了。伏见用兽爪把治愈系法术源源不断注入伤痕累累的体内。他不知道这家伙是怎么找到的这里，又是怎么强行闯进来的。</p>
<p>整整一晚，伏见魂不守舍地守在床边。连伸手帮八田擦掉额头上的汗这么简单的动作，对现在的他来说都是艰难笨拙的。他有多希望八田能认得出他来，就有多不想被他知道自己已经变成了这个样子。</p>
<p>第一缕晨光划破夜幕的时候，八田迷迷糊糊睁开了眼睛。视线落在伏见身上，很快变得清明。伏见顿住了，他甚至来不及躲，就要迎来审判。</p>
<p>“猿比古。”八田的语气那么自然，好像他面前的还是那个寡言的王子，而不是面目可憎的野兽。</p>
<p>“笨蛋，为什么要来。”太久没说话的嗓子发出的声音干涩嘶哑。多少次了，明明只是个笨蛋，却总是能准确地击中自己心里曾经以为不存在的那块柔软的地方。</p>
<p>“我是你的骑士啊！我说了会保护你。”全身上下都是伤的八田眼睛亮亮的，像他们一起数过的星星一样。<br>
“不许一声不吭地走掉！”那双亮得吓人的眼睛黯淡了一瞬，很快又再度燃起。“对了！十束哥和安娜送给了我一个魔法。”八田从怀里掏出一根羽毛笔，带着罕见地郑重地把它放在了毛茸茸的掌心。金色的火苗唰地点燃了羽毛笔，在一阵窃窃私语中，整个城堡都活了过来。</p>
<p>放在床头柜上的茶杯咻地转了个圈，被茶壶用壶嘴敲了头。烛台伸长了脖子，试图把自己调整到最合适的照明角度。挂钟用颤巍巍的嗓音说，“为您效劳，殿下。”</p>
<p>八田咯咯地笑了出来，眼睛里摇曳着金色的火光，“是不是棒极了！”</p>
<p>八田还在喋喋不休这个看起来很棒的魔法其实是借由玫瑰园力量的黑魔法，这些活过来的家具都是被诅咒关在这里的灵魂。伏见凝视着那双不灭的眼睛，艰难地开了口。<br>
“你都知道了？”<br>
“你是说诅咒的事？你失踪之后我找了很多人，吠舞罗和S4的人都帮了我不少忙。现在也知道了个大概……真的是你的父亲吗，怎么会对你下这种恶毒的诅咒？”<br>
野兽的表情因为厌恶而狰狞，伏见用不屑的声音说，“那种人渣也配称作‘父亲’？”<br>
八田蹭地坐了起来，握紧了拳头。“魔法的事我不懂。但是我一定会救你！”</p>
<p>伏见没有说话。他把八田重新塞回被子里。不知道他不在的这几年了发生了什么，一向吵吵闹闹的人现在意外的乖。他想跟他睡在一张床上，就像小时候那样。但他现在的体型，随便翻个身就会把八田压扁，只好作罢。</p>
<p>“好好休息一下吧。”伏见伸出手，想捏捏他的脸。兽爪快要触碰到那张仍旧孩子气的脸的时候僵硬地停在了半空中，伏见看着那张现在还没他巴掌大的脸，叹了口气。自从见到这个人，他就开始频频忘记，如今他是能用兽爪撕开对方的血肉之躯的野兽。</p>
<p>一阵暖意从爪子上传来，八田试探地握住了他的手指。<br>
“毛茸茸的，逊毙了。”那个笨蛋边哭边笑，泪水把他的毛皮都打湿了。<br>
“睡吧。”他有些不舍地抽回了爪子，笨拙地摸了摸他的发顶。不敢再回头看一眼，关上了房门。</p>
<p>坐在冰冷的石阶上，伏见一点点地舔掉兽爪上的泪水，不知是苦是甜的味道从嘴里蔓延开来，自诩冷静的大脑完全不知道，接下来要怎么办呢？</p>
<p>或许是伏见的治愈魔法比起从前大有长进，或许是八田生命力惊人。八田恢复得很快，没几天就开始在城堡里咋咋呼呼地跑来跑去。在一座与世隔绝的城堡里能有什么好玩的？答案是只要跟对的人一起，就算是坐在一起拌嘴也是幸福的。</p>
<p>那些活过来的家具都很喜欢八田，叽叽喳喳地跟他说话。伏见靠在厨房门口，看着八田指挥一堆锅碗瓢盆做饭，还不忘告诉哼着歌的织布机，多帮他织几条厚厚的毯子。那些毯子被铺在主卧的地板上，晚上伏见就睡在那里，一睁眼就能看到自己的床上躺着喜欢了很多年的人。每一秒都让他觉得，这样也无所谓。如果不是玫瑰花凋零的日子终究会到来，和八田呆在一起，在这个与世隔绝的城堡里，哪怕他是一只丑陋的野兽也无所谓。只是不能变回人类的样子，不能躺在一张床上在被窝里挠他的痒痒，不能抱抱他，不能帮他剪头发，多少还是有点遗憾。</p>
<p>在八田又一次闯进他的牢笼后，他已经不怀疑，即使把偏执到病态的感情说出口，那个笨蛋也还是会想救他。他会对自己的喜欢感到惊讶，难以置信，但一根筋的笨蛋肯定会救他。只不过，他无力地笑了笑，那个笨蛋肯定会因为没法救自己而自责。<br>
想象中哭泣的脸蛋让他柔软下来，捏了捏只存在于自己幻想中的温暖的肌肤。<br>
不是你的错。</p>
<p>当他从他们一起编织的宁静的幻梦中惊醒时，八田已经在城堡里住了两个月了。<br>
最近几天，伏见总会做同一个噩梦。在梦里，最后一片花瓣落下，他变成了彻头彻尾的野兽，在八田难以置信的眼神中拧断了他的胳膊，双目猩红地撕开了他的咽喉。<br>
“猿比古……”<br>
伏见在气若游丝的呼唤中惊醒。八田在做噩梦。眉头紧皱，四肢胡乱地挥动。<br>
“你去哪儿了？混蛋！别丢下我啊！”</p>
<p>如果可能，他再也不想离开他。但现在已经不可能了。他是不死的，甚至不能杀死自己，来保护八田的安全。</p>
<p>“你什么时候回去。”在早晨的餐桌上，伏见用兽爪把一蹦一跳打着架的刀叉分开，在抗议声中握住它们，帮八田切牛排。<br>
“说起来，我是该出发了。如果解释清楚的话，总会有女孩愿意来帮你的吧。”八田嘴里咬着牛肉，含糊不清地说。<br>
“女孩？”刀叉猝不及防地被扔到了一边，愤怒地用柄敲打毛茸茸的手背，被一把抓起来毫不客气地扔得更远。即便作为一头野兽，伏见的脸色也从没这么狰狞过。</p>
<p>“是啊。我伤好得差不多了，总得找人来救你这家伙。”<br>
“你觉得我会喜欢上一个我不认识的姑娘，还是哪个没脑子的姑娘会喜欢上一头野兽？”<br>
八田愣了一会儿，闷头吃起了饭。<br>
“可我想救你。”八田小声咕哝着。<br>
伏见看着他唯一的救赎茫然不自知地戳着盘子里的煎蛋，仿佛那是个需要他去打败的大魔头。他在心里叹了口气。<br>
“笨蛋。”</p>
<p>第一片玫瑰花瓣的凋零比他们想象的都早。在震耳的轰隆轰隆的响声中，城堡的一角随之崩塌。八田难以置信地看着眼前一片狼藉的废墟，巨大的石制建筑在魔法面前像秋天的落叶一样脆弱不堪，又何况是血肉之躯呢？不服输的眼睛里依旧燃烧着火。愤怒和希望的火焰交织在一起，最终编织成坚定如誓言的话语。<br>
“我要救你。”</p>
<p>伏见给他年轻的骑士准备好了必需品，一直把他送到玫瑰园和雪原交界的地方。他看着倔强的背影慢慢变小，变成茫茫雪原中一个再也看不见的黑点。<br>
“再见。”<br>
他的诀别，没有人听到。风雪卷走了野兽低低的呢喃，玫瑰在他身后叹息地低吟。不知过了多久，他挪动被冻得僵硬的四肢，行尸走肉般地回到了禁锢他的地方。</p>
<p>众所周知，王子殿下一直是个优秀的魔法师。从前是，现在也是。即便失去了魔法师的驱壳，伏见依旧能使用强大的魔力。在一个人度过的三年里，他百无聊赖地读了一本又一本古老的魔法书。起初是为了寻找解开魔法的可能，到后来，仅仅是想麻木自己每分每秒都在想念某个人的心。挥动尘封多时的魔杖，困兽用古老魔法把他的牢笼藏匿到了更深的地方。<br>
亲手加固了自己的牢笼，只是为了他喜欢的人不再踏进这片危险的地方。他知道那是个多单细胞的家伙，也许会在距离雪原最近的村庄徘徊上几个月，甚至几年。但他终归会有放弃的那一天吧，他想。再然后，他就会忘了他……<br>
头真痛啊。</p>
<p>离雪原最近的几座城镇里，八田红着脸，结巴着向每个愿意听他说话的姑娘解释他来这里的原因。有人以为他疯了，好心地说可以找人送他回去；有人以为他是敌国的间谍，找来驻扎的骑士追杀他，即使他亮出吠舞罗的火焰纹章也无济于事。他只能抽出剑对抗自己的骑士同僚，因为以一敌多，还不愿下死守而狼狈不堪。最后他喘着气躲在城外一户废弃的马棚里，逃避那些嚷嚷着要杀了他的士兵。</p>
<p>他蜷成一小团，躲在一大团干草里避寒。</p>
<p>如果有女孩愿意救猿比古……<br>
这么多天来，这个问题一次次地出现在他的脑海中。魔法解除后，猿比古会变回原来的样子，跟他喜欢的女孩笑着手牵手走进教堂。或许十束哥会受命主持他们的婚礼，自己呢？大概会配着剑防止有刺客来破坏婚礼吧。那个幸运的姑娘应该是很好看的……<br>
鼻头一酸，他突然很想哭。又来了，又是这个差劲透了的反应。他想不出来猿比古和不认识的女孩牵手，接吻，许诺终身。那样的话，总觉得被诅咒的人是他自己一样。<br>
如果能救猿比古的人是自己就好了。<br>
他被自己的想法吓了一跳，只觉得自己差劲透了。明明下定决心要救猿比古的，为什么又自私起来了？</p>
<p>八田吸了吸鼻子，拼命地摇头，试图把那些糟糕的想法都从脑袋里赶出去。离开结界多久了？快半年了。不知道猿比古现在怎么样了……虽然没有找到愿意跟他回去的女孩，但至少回去看看玫瑰花瓣掉了几片，看看他现在怎么样了。他想。</p>
<p>八田收拾好他少得可怜的行李，回到他离开结界时留下记号的地方。那片幽静的针叶林里，他留下的歪歪扭扭的记号还在，却怎么也找不到入口了。他从没有这么后悔当初没有认真地学过结界魔法。这一次，小时候总帮他对付这些繁复的魔法的人不在他身边，他只能没头没脑地一通乱找。他在那片被雪覆盖的森林里徘徊了三个月，渴了就喝雪水，饿了就打猎，挖树根，在他近乎绝望的时候，终于找到了隐藏在黑黢黢的山洞里的入口。</p>
<p>拿出十束送给他的红宝石，他像上次一样把它放在森冷的石壁上。石壁却纹丝不动。<br>
他把浑身上下能试的东西全都试了一遍，甚至暴力地直接用火去焚烧它。那块石壁还是跟普通的石头没什么两样——除了他怎么都无法在上面留下一点痕迹以外。</p>
<p>八田急地团团转。结界怎么会变呢？城堡里发生了什么？猿比古……他拼命地摇头，试图把野兽了无生气的躺倒在冰冷的大理石地面上的画面赶出脑袋。他不敢再往下想。深吸一口气，告诉自己冷静下来。</p>
<p>还剩下最后一种办法。</p>
<p>他盯着掌心里躺着的一颗珠子。安娜把这颗珠子送给他的时候提醒过他，虽然能短暂地把火焰魔法提升到极限，但副作用是坚持不了多久就会体力透支。即使用了这个，他也不确定这块该死的石头能不能把他带回他要去的地方。但管不了那么多了。一想到猿比古可能在结界里出了事，咬破手指，用血的味道唤醒魔法使不过是一眨眼的事。</p>
<p>他从来没有过这么强大的火焰，也从未见过如此稳固的结界。两股力量碰撞在一起，发出金属撞击般的轰鸣声。在他快要坚持不住的时候，石壁在灼烧中发出了嘎吱声响，最终妥协地打开了一条缝隙。他踉踉跄跄地跌入冰雪的世界，挣扎着走了一段路，终于失去了意识，一头栽倒在雪地里。</p>
<p>伏见在结界被一股熟悉又陌生的力量烧灼时就感知到了。每次都是这样，那个笨蛋总能让他吃惊。明明是对结界魔法几乎一窍不通的笨蛋，是怎么找到入口，又强行突入的呢？他不知道八田用了什么方法，但绝对不允许他有任何的意外。伏见马不停蹄地赶向结界的边缘。禁锢他的魔咒依然是强力的，每远离城堡一寸，都能清晰地感到力量在从身体里流失。当玫瑰园消失在他视野里的时候，双腿开始使不上力气。当他找到八田的时候，视线已经模糊到看不清他的脸。</p>
<p>僵硬的双臂颤抖着把八田抱进怀里，伏见跛着被冻伤的腿，蹒跚着向城堡进发。他曾经输给过这该死的魔法，但这次，绝对不能输，绝对不会输。<br>
一个人的话可能会倒下。但只要跟你在一起，与世界为敌也无所畏惧。<br>
每隔几步，伏见就会用獠牙毫不手软地咬自己一口，用痛觉让自己清醒几分。鲜血凝成的红色冰碴砸在地上，冰风冷酷地割开他的伤口，他置若罔闻，艰难地向城堡的方向移动，一片空白的大脑只记得摔倒的时候要抱紧怀里的人。</p>
<p>不知过了多久，他终于远远地看见了玫瑰的海洋里黑色的塔尖。力量一点点地重新灌入他的身体，他顾不上被自己全身的伤，从几乎透支的身体里抽取魔法的力量，用淡淡的金色光晕包裹住怀里还在昏迷的人。</p>
<p>他终于瘫倒在城堡的大门前。被吓得惊慌失措的衣帽架叫来了躺椅和沙发，把他们扛进了城堡。他挣扎地把八田放在那张他一个人躺了很多个日日夜夜的大床上，吩咐碗碟和茶杯们去煮热巧克力。高大的背影沉默着坐在床边，线条冷硬得如同化不开的冰。</p>
<p>八田醒来已经是三天后了。他仔仔细细打量了一遍伏见，确认他没事后长长地舒了一口气，又看着已经崩塌得一片狼藉的城堡开始忧心忡忡。伏见怎么都不愿告诉他火焰玫瑰还剩几片花瓣。气鼓鼓的小骑士不顾伏见的阻拦，一猫腰从野兽的腋下钻了出去，溜到了城堡的西北角。</p>
<p>空无一人的密室里，火焰玫瑰只剩最后一片摇摇欲坠的花瓣了。</p>
<p>“怎么会，这样……”</p>
<p>背后传来沉重的脚步声，伏见沉默地收起爪子，抱住看起来完全是小小一只的人——变成野兽之后他们的体型差变得更大了。八田从他的胸口抬起头，眼泪在眼眶里打着转，用哭得红通通的眼睛看着他。</p>
<p>真想放纵自己，就这么吻下去。<br>
他叹息着，用可怖的爪子抚过橘色的发顶。</p>
<p>比起死亡，或者作为野兽独自度过漫长的岁月，眼前的人带着哭腔的样子更让他感到悲伤。</p>
<p>“美咲，别哭了。等我变成了野兽你就走吧。走得越快越好，越远越好。”不知道密室的门能困住失去理性的野兽多久，也许用最后的理智给自己施一个束缚魔法是最好的办法。<br>
“不要再……回到这里了。”</p>
<p>最后一片孤零零的玫瑰花瓣掉落了。整座城堡咆哮着晃动起来，一切黑魔法留下的痕迹都在尖叫，为最后一朵火焰玫瑰的凋零狂欢。</p>
<p>伏见深吸一口气，准备推开八田。</p>
<p>八田突然跳了起来，凶狠地啃上了伏见的嘴唇。他毫无章法地啃着，牙齿磕到獠牙上，竟然也不觉得痛。眼泪打湿了嘴唇，苦涩的咸味蔓延到嘴里，他依然没有停，仿佛变成嗜血的野兽的人不是伏见，而是他一样。</p>
<p>紧紧闭着眼睛的八田没有看到，被用来保护火焰玫瑰的玻璃罩崩裂的瞬间，最后一片火焰玫瑰的花瓣被点燃了。火焰飘落到地上，像落在海里的巨石，激起无数火红的花瓣组成的滔天巨浪。每一片花瓣都被柔和的火焰包裹着，让玫瑰的芬芳铺满地面。盘旋在野兽手臂上的黑色咒印像在火焰面前无从遁形，很快消弭于无形。被红色光晕包裹的伏见在以肉眼可见的速度变成人。兽爪被修长有力的手指取代，狰狞的兽首重新变回苍白英俊的脸。一直到腰被人类的手掌扣住，嘴唇被衔住，整个人都被铺天盖地的伏见的气息包围，八田才终于意识到，抱着他的人已经不是野兽了。</p>
<p>他睁开了眼睛。</p>
<p>那是张再熟悉不过的脸。19岁的伏见猿比古的五官依然是他熟知的模样，只不过16岁的青涩褪去，他所不熟悉的成熟把黑色的眼睛和浅色的薄唇雕刻出成熟性感的荷尔蒙的味道。</p>
<p>八田后知后觉地脸红了。他像误闯狼窝的小兔子一样惊慌失措地推开伏见，笨手笨脚地被伏见身上还穿着的野兽礼服的过长的裤脚绊得摔了一跤。伏见一把捉住他的手腕，砰地一声巨响，两个人同时翻滚着倒在镶着金边的黑色礼服上。</p>
<p>伏见翻了个身，给八田当起了肉垫，久违的人类的手紧紧地扣在八田腰上，让怀里的猎物怎么都挣脱不开。比起变回人形，为他打破魔法的人更让他感到由衷的快乐，让他兴奋到无法无天。</p>
<p>“你爱我。”伏见看着已经是他囊中之物的人，亲昵任性地蹭了蹭他的鼻尖。</p>
<p>自投罗网的小兔子的脸已经比他所骄傲的赤焰还要红了。</p>
<p>八田躲不开甜腻的蹭、舔、咬，只能一头把脸埋进对方的肩窝里，闷闷地咬了他一口。<br>
“笨蛋猴子，白担心你了。”<br>
伏见还穿着不合身的野兽的衣服，显得有些滑稽可笑，因为缺少眼镜而看不清恋人的脸。他有些气恼地伸手把八田的脸捧得更近了些，再次吻上了拯救了他的人。</p>
<p>恢复成人形的家具们好奇地赶来密室时看到的就是这样的一幕。一声茶香的妇人笑着捂住还像小茶杯一样蹦跶着的小男孩的眼睛，和挂钟一样带着小小的圆眼镜的老年绅士微笑着带上了密室的门。只留下披荆斩棘重逢的恋人，眼底映着爱人的倒影，紧握的手不愿松开，用缠绵的吻系起两颗年轻的心。</p>
<p>年轻的情侣离开了曾经的囚牢、告白和初次约会的地方。王国里每一处无人知晓的美景都见过他们的身影，每一缕微风都听过他们的告白。在风雪散尽后，会有满园的玫瑰，传唱着最后一株火焰玫瑰被点燃的奇迹。</p>
<p>Fin.</p>
<p>大概还有个黄黄的番外，嗯（。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>